萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場 機場封航 白色恐慌

萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場
機場封航 白色恐慌

機場一帶交通昨下午近癱瘓，清場傳言四起，大批示威者離開機場步行出東涌市中心。許頌明攝

【本報訊】警方8.11全方位濫暴，更向少女頭部發射布袋彈重創右眼，憤怒的網民號召市民昨午塞爆機場，參與「黑警還眼」行動，以癱瘓機場表達不滿，並引起國際關注。數以萬計市民午後湧往機場，最終塞爆客運大樓。機場管理局昨下午3時半宣佈，因機場運作嚴重受阻而取消餘下航班。此時社交網站開始有大量流言瘋傳，包括警方將武力清場，又傳出機場被斷電、斷網，惟警方拒證實或澄清，市民遂在一片白色恐怖中撤離，甚至徒步一小時到東涌，以轉車離開大嶼山。

記者：陳珏明 姜偉康 黎家駒

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

昨午集會開始前半小時，大批身穿黑衣市民已坐滿A區接機大堂，有人舉起「警察暴力 天理不容」標語；同時，全港各區陸續傳出大批市民正前往機場，多區機場巴士客滿，巴士站排長龍。近下午1時，B區接機大堂幾近坐滿，有人自發把8.11晚發生的警暴事件寫下，貼在當眼處以告知抵港旅客。離境大堂則有小部份市民以默站方式，及利用平板電腦展示標語，亦有人在身上貼標語不斷遊走。

大批警員配備防暴盾、頭盔及警示旗現身禁區範圍。

近萬巿民昨逼爆機場抗議警察濫暴。謝榮耀攝

傳警方入夜有行動，有人舉牌呼籲市民勿再前往機場。何家達攝

高峯期車龍長兩公里

到場參與集會的梁先生以黑布遮起眼睛，代表要為被警察射爆眼球的少女討回公道。他希望趁仍有機會發聲，要追求公義、法治。

由於市民絡繹不絕，往機場方向交通嚴重擠塞，高峯期出現兩公里長車龍。記者現場所見，往機場的車龍由機場塞至東涌，往機場的巴士上坐滿黑衫市民，大批黑衫市民其後變陣，提早於暢連路落車，步行往客運大樓。國泰城外，提早下車的黑衫市民逼爆行人路，慢步行入機場。

結果，入境大堂下午2時半幾乎全爆，即使不能停留的行人通道亦逼滿行走中的市民；部份人轉為到離境大堂，不久即把A至E段非管制位置坐滿，部份登記櫃枱行段遭巿民以手推車封住。現場主要由機場保安維持秩序，未見警員，秩序大致良好。

機管局下午3時宣佈，啟動機場緊急事故應變中心，並指機場運作受嚴重影響，傍晚6時起實施航班重新編配，限制升降量；4時前再宣佈，所有航班登記服務須即暫停，除已完成航班登機程序的離港航班，及正前往香港的抵港航班外，其餘航班全部取消。機管局隨後取消離境大堂設立的管制區，有巿民開始坐入不同空間，令客運大樓被全面「佔領」。

不過，此時開始流傳消息，指警方6時武力清場，不排除施放催淚彈，有人亦利用即時通訊軟件提供照片，指大批配備防暴裝備的警員已進駐機場及在禁區內巡邏，又有警員在青嶼幹線收費站截查車輛，甚至流言指機場客運大樓已關閉，客運大樓被斷電及斷網。當時正同步進行的警方記者會，雖然警方高層被多番追問，但警方均拒澄清或否認有關部署，令不同傳言甚囂塵上，形同白色恐怖，令現場被恐懼籠罩。

原5時許由香港飛河內的Gregory Gaff，乘搭的航班已取消，但不知能否改期或退票，感到徬徨，居於香港的他明白示威者訴求，對航班取消沒有不高興，認為示威行動十分和平，完全沒感到危險。對於有傳警察會在機場用催淚彈對付示威者，他批評不當，示威者完全無武力，有武力亦是警方引致。

由於未能確認事態發展，參與集會市民隨即呼籲外界不要再前往機場，集會人士陸續撤走，一時間令機場的士站、巴士站及機場快綫大排長龍，大批市民甚至選擇沿機場路、北大嶼山公路徒步前往東涌。由於一時間離開機場的人流太多，有市民乘機鐵離開時站上坐椅，讓更多人可上車，同時分享物資又互相鼓勵打氣。對於車廂內有外籍旅客的航班被取消，有人一邊道歉再內疚流淚，其他人則幫忙尋找酒店，再有人自發下車後帶領對方前往酒店。
相關新聞：「警察意圖謀殺市民」

今晨6時重新編配航班
示威人士乘機鐵抵達香港站後，每見有人欲前往機場參與集會便上前嘗試阻止，亦有人放下不同顏色衣服供有需要人士更換。另在青衣站，有市民舉牌呼籲其他人勿再前往機場。然而，警方最終未有清場行動，入夜後仍有不少市民留守，有人自發派發飲品和食物，聚集市民一直甚有秩序，保安其後撤走亦未有發生混亂。機管局晚上表示，與航空公司將由今日早上6時起實施航班重新編配，航班升降將受影響，呼籲旅客出發前往機場前先了解最新情況，亦需留意航空公司有關航班的最新消息。昨晚網上流傳文宣，號召市民今午1時「再接機」。

下一則
下一則
旅客失預算 禁區過夜

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
插竹嫁禍青年父：呂樂回朝
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
爆眼少女護目鏡揳布袋彈
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
77%市民促設獨立調查委員會
學者：九成抗爭者撐激進示威
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
葵芳站毒氣未消街坊怒氣盛
車長促港鐵與警割席
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突